\chapter*{Ringraziamenti}
\textit{Desidero esprimere la mia gratitudine verso il Prof. Paolo Baldan, che mi ha aiutato nella stesura di questa tesi.
\mbox{} \\
\mbox{} \\
Ringrazio inoltre i miei genitori, fonte costante di supporto e consiglio. \\
\mbox{} \\
Un pensiero di riconoscenza va anche a tutti gli amici conosciuti durante gli anni di universit\`a, che tra sessioni di studio e sagaci battute hanno reso indimenticabile questo periodo della mia vita.}
